*АРХИВ: История "Аквариума", том третий (1991)
		Боже, храни полярников

>		  C                 G         F           C
		Боже, помилуй полярников с их бесконечным днем,
		С их портретами партии, которые греют их дом;
		С их оранжевой краской и планом на год вперед,
		С их билетами в рай на корабль, идущий под лед.

		Боже, помилуй полярников - тех, кто остался цел,
		Когда охрана вдоль берега, скучая, глядит в прицел.
		Никто не знает, зачем они здесь, и никто не помнит их лиц,
		Но во имя их женщины варят сталь, и дети падают ниц.

		Как им дремлется, Господи, когда ты даришь им сны?
		С их предчувствием голода и страхом гражданской войны,
		С их техническим спиртом и вопросами к небесам,
		На которые ты отвечаешь им, не зная об этом сам.

		Так помилуй, словно страждущих, чьи закрома полны,
		Помилуй их, как влюбленных, боящихся света луны;
		И когда ты помилуешь их и воздашь за любовь и честь,
		Удвой им выдачу спирта, и оставь их, как они есть.